大陸過關記事一則

前日係西九龍過關，過左回鄉證檢查後後，有公安拎左我張回鄉證叫左我去一邊檢查行李和手機。目測全部都係年青人，有男有女，有香港人大陸人。個公安係我背囊搵到本講自由的哲學書，打開望左幾版，之後問我讀書定係做緊野，讀書讀乜，做野做邊行，都問幾清楚！好彩本書過到審查

之後就黑仔啦！佢叫我解鎖手機畀佢檢查，好衰唔衰畀佢搵到係四月參加遊行的相，個張相係立會出面香港眾志的裝置藝術，諷刺公安拘禁香港人（過關之前我已經delete 6月後的相，但冇為意之前的遊行相），跟住個公安問個大粒呢張係4月架喎，點處理），大粒公安就話任何有懷疑的都要記錄低！之後個公安話呢張相唔可以入境，佢幫我delete左（好彩張相係最近刪除搵返），之後又查微信記錄（但冇查whatsapp)，又問我有冇參加游遊行示威，我當然話冇啦。最後記錄左我名、香港id，學歷，同埋寫住「相一張」，之後就放左我！

依家上大陸所有關口都會檢查後生仔，奉勸大家帶清水機，唔好有相，唔好裝微信，過關個陣關閉流動數據！同埋作定自己讀書定做野，唔洗講真話。過關個陣你就係一個演員，做戲做全套！

呢排審查話畀大家知內地連手機入面有咩相的自由都冇，連示威遊行都唔畀，如果唔想香港變成大陸咁樣，唔該大家818要出黎，一定要抗爭到底！

on99啱啱過關都畀人check手機